# Результаты нагрузочного тестирования

Нагрузочное тестирование проводилось с использованием ApacheBench.

Цель нагрузочного тестирования - определение оптимального количества одновременных клиентов которых способно обработать текущая конфигурация решения.

## Отчет по тестированию
Методика:

Путем подбора двух параметров - количества запросов (ключ -n) и количества одновременных запросов (-с) выяснить два момента:
1. Количество пользователей при котором среднее время запроса превысит 2 секунды
2. Количество пользователей при котором начнут возникать ошибки

Результаты на графике: 
![Ср. время ответа сервера](files/response-time-with-hash.png)

Как видно из результатов оптимальное количество пользователей, при которых время ответа остается в пределах 2 секунд - до 200.

Однако нам стало интересно в связи с чем были вызваны ошибки которые начали возникать на 800 пользователях.

При инспектировании систем мониторинга было выявлено что как раз на 800 пользователях достигается лимит максимальных подключений к базе:

![Лимит](files/max-connections.png)

После чего было принято решение увеличить данный лимит до 700, при этом также увеличили буфер для БД

После данного изменения количество одновременных пользователей до возникновения ошибки составило 1400 пользователей.

![Обновленная статистика](files/users-after-update.png)

На 1 500 тысячи пользователей уже начали возникать ошибки SSL по видимому связанные с тем, что nginx не успевал клиентам отдавать сертификат.

В связи с тем, что среднее время ожидания составило уже 12 секунд, то дальнейшие попытки конфигурирования Nginx не имели смысла.

**На основании всего вышесказанного можно сделать вывод, что оптимальное количество пользователей составляет около 200 человек**

## Дальнейшее тестирование нагрузок

![Нагурузки](files/loads.png)

На графике выше отмечен рост количества ошибок (SSL) c ростом запросов по возрастающей:

- 10 страниц на пользователя
- 50 страниц на пользователя
- 100 страниц на пользователя

В целом по результатам видно что количество ошибок по отношению к общему количеству невелико, и дальнейшую оптимизацию можно оставить, с учетом особенностей размещаемого приложения (Wordpress)

## Скрины состояния машин на момент нагрузки в 20 000 запросов от 200 пользователей

> База данных:

![БД 20 000 запросов](files/db-20000.png)

Нагрузка на ЦП БД в пики не превышает 40%, расход оперативки стабильный и не зависит от нагрузки

> Балансер:

![Балансер 20 000](files/balancer-20000.png)

Нагрузка на ЦП БД в пики не превышает 40%, расход оперативки cлегка повышается в пиковые моменты нагрузки

> Воркеры:

![Воркер 1](files/w1-20000.png)

![Воркер 2](files/w2-20000.png)

ЦП и оперативная память воркеров конечно уходит в небеса, но нагрузку они выдерживают и стабильно отдают страницу в течение 2-3 секунд. А нагрузка на ЦП пожалуй связана с особенностями PHP и Wordpress

## Итоги:
 - Предложенная конфигурация прекрасно справляется с нагрузкой до 200 пользователей и 100 страниц на пользователя
 - Дополнительные усиления по БД не требуется, соотвественно необходимость в кластере DBaaS в конфигурации 2 серверов приложений отсутсвует тем более без каких либо connection pool'еров
 - В пиковые нагрузки текущее решение можно усилить двумя дополнительными нодами воркеров, для поддержки нормальной работоспособности сайта

 [Вернуться на главную](README.md)

